(多圖多字) 小毒撚獨遊吉隆坡 馬六甲 怡保 檳城12日

Hi
認得我既勿起底，我無野做想打下遊記咋
好多人話馬來西亞好悶，我又唔覺呀，其實幾好玩
打返我第一次獨遊馬拉既遊記比大家睇下

上年9月岩岩辭完職想去旅行
見到有平機票去吉隆坡就老西都買左先，
未去前完全係零認知，除左知道有雙子塔。

咁我上網做下research啦，我屌！唔是嘛！
啲網民話治安好差，好多人搶野，
問啲去過既朋友又話好悶，心諗...唉～中伏

不過最後我無中伏，而家每隔幾個月就返去玩下

行程大概是咁的，有啲亂，
同埋因為果次第一次去，好多都係遊客景點

DAY1
香港>吉隆坡>IMBI

DAY2
KLCC>獨立廣場>茨廠街>亞羅街

DAY3
茨廠街>郵局>伊斯蘭藝術博物館>警察博物館>天文館>國家清真寺>KL Sentral

DAY4
黑風洞>吉隆坡塔>亞羅街>Bukit Bintang

DAY5
茨廠街>KLCC>Quills Mall

DAY6
吉隆坡>馬六甲>紅屋>雞場街>Art Gallery>聖保羅教堂>海上清真寺

DAY7
雞場街>吉隆坡>怡保

DAY8
舊街場>新街場

DAY9
舊街場>北海>檳城George town>相機博物館>汕頭街

DAY10
姓周橋>舊關仔角>博物館>St.George教堂>愉園茶室>汕頭街

DAY11
極樂寺>貓貓cafe>汕頭街>舊關仔角

DAY12
汕頭街>機場>曼谷

毒撚打野預左無人睇，不過照打，
有咩想問即管問，答到既我盡量答，
希望多啲人可以對馬拉改觀，
馬拉出產明禎，又有四葉草，真是好正

lm

我買左亞航11:45機，3:40到吉隆坡機場
單程$550HKD，無買行李，
我+左$20HKD買左個秦叔叔雞飯食，又幾好味。

最後Delay左半個鐘，4:10落機，
岩岩到埗未習慣馬來西亞啲人咁慢條斯理，
覺得過關好慢，但唔知係咪蝦我毒撚樣衰，
去到我果時，佢就close左個counter，又要排過。

幾經辛苦過完關，去HOTLINK!買電話卡，
佢話12日，買$40RM果張一定夠用，信佢！

整完啲野，4:55先出到去買skybus飛，
是旦一個bus counter，
同佢講KL Sentral就可以啦～
趁仲有時間去KK買包野飲下，好難飲

睇時間，去返佢寫果個platform，
見到有車行埋去，比張飛個哥哥睇，上車！
（有時車身印住個公司名同你張飛會唔同）

放工時間有時會塞車，趕時間可以搭機鐵，
$50RM半個鐘到，唔趕就搭巴士啦，$11RM。

大概一個鐘左右，見到小印度就知就到喇。

見到買飛部機寫住coins only，
身上又淨係得紙幣，就走埋去客服買飛，
點知個姐姐叫我去返部機度買，
突然又買到，又蝦我毒撚！

之前上網search肉骨茶，
最出名就係IMBI站附近既新峰、友誼、旭日，
落車行10分鐘左右就到，最後我去左旭日

途中見到

一坐低，
阿姨就叫我「包包放裡面會比較安全。」
你話放咪放 呢度你地頭

落單，叫左一人份既肉骨茶，一個椰青，
好撚好味，多謝$32RM。

食完飽到仆街
捧住個肚行返IMBI搭輕軌返hostel。

間Hostel叫The Reeds Boutique Hotel，
係Dang Wangi站同Medan Tuanku站中間，
訂$225RM/5晚 ，
（Agoda得男仔既dorm訂，好似再平啲）

睇住google map，位置都唔難搵，
行入黎果個路口有幾間bar，都有啲人既，
不過再行入少少就有啲驚驚地，黑黑地，
遠處望到間hostel即刻箭步。

Check in完，book左間6人女仔房，
入到房，覺得都ok呀，乾淨整齊，
有沐浴露、洗頭水同毛巾比你，沖涼有兩格。

沖完涼出黎，見到有個女仔坐左係度，
打左個招呼，原來是台妹來，
（利申：唔靚 無影相 唔好打搞伯母）

佢話風筒係front desk有得借，佢聽日就走，
所以唔還喇，留比我用，
個妹仲買左啲太陽餅黎諗住請人食，但有豬油做，
呢度好多人信教都唔食豬，最後佢請左我食。

Day 1 完

DAY 2 part1

話說我上網睇到Madam Kwan好多台灣blogger都推介，其實琴晚都想食，但聽講要排隊，我就決定第二日一開門先狗衝入去

出左Hostel轉左，過一條馬路一條天橋原來就到Dang Wangi，近到咁？！搭紅色線去KLCC站，撞正左返工時間，而佢地呢度啲地鐵係得2-4卡車，我on99等左3架先上到。

有個apps可以睇用左幾多流量

KLCC個商場其實就同香港啲shopping mall無咩分別，時間尚早，行到11:05就去Madam Kwan食野，坐低打開menu，其實都唔洗諗，食最多人推介既雞脾三色飯+桔仔話梅，This and this丫，thank橋你。好味到流馬尿，而家次次去我都會食 ，加埋一$43.8RM。

食飽飽就緊係出去睇下雙子塔，啲人係咁煩啲遊客叫佢地買lens

卡已打，咁就落返地鐵站，搭返轉頭去Masjid Jamek站，個出口係正嘉美克清真寺隔離，好高興地行過去，噢，整修中，有排都唔開

咁唯有再直行，向獨立廣場前進，見到蘇丹阿罕默大廈過對面就係獨立廣場喇，天氣好到呢！

獨立廣場隔離係KL City Gallery，三十幾度，唔係唔入去嘆下冷氣啊？$5RM入場，張入場卷可以當返錢用。

樓下其實都係啲人手做既紙藝品，樓上就有間房特定時間會有啲幾得意既野睇，15分鐘，咩都睇哂，唔記得講，我就去左入面間cafe再補錢買左個水果撻同檸檬水。

I love KL既地標就係度喇 入黎果時見到成堆人，諗住出黎實搵到人幫我影相，點知出到黎無撚哂人，連staff都無！點解要蝦我毒撚！！！

本身諗住走，但又唔甘心，坐埋一邊坐左十分鐘等人黎

終於！見到有3個女仔同1個叔叔既組合，係佢地影緊相之際，我緊係走到扮排隊，跟住好自然咁問佢地可唔可以幫我影相。

我：「可唔可以幫我影張相呀？我一個人黎架...但係等左好耐都無人，好彩見到你地咋 」
女仔s：「我地都係琴日先識佢架咋，你一個人？不如你跟住我地一齊玩啦～ 」

身為一個極不擅於交際既小毒毒，好想say no但又唔想拒絕人地一番好意，就好尷尬地say左yes

原來果3個女仔係廣州人，琴日係街度比個孟加拉人跟住，就行左埋去叔叔度求助，而叔叔就係唐人街地膽，最鐘意識朋友。

偷拍

DAY2 PART 2

叔叔以為我未行，又帶返我去行獨立廣場 行完就去左隔離個紡織博物館，唔洗錢入場，門口登記國藉同人數就可以，好慶幸跟左佢地，叔叔一路行一路講啲歷史背景比我地聽。

同左個假人合照

行完就去Central Market喇，天氣真係勁好，入面賣既野好大同小異，遊客野囉。

穿過唐人街，去左間叫Yum Cha既懷舊style Cafe，叫左個蝦餅同Rojak，唐人既rojak係水果再淋蝦膏醬，又咸又甜，頂唔緊，真係食唔落，仲要比叔叔發現我唔鐘意食，勁唔好意思。

跟住就去蘇丹街，陪果3個女仔食榴連，聽講789月先最當造最好味，大概我無記錯好似係$32-$35RM一個，我唔食榴連都覺得香，佢地直頭話係食過最好味。

食完榴連，我地就散band喇，我就搭地鐵去masjid jamek再係hang tuah站轉地鐵去Bukit Bintang。（唔好好似我咁傻，Pasar Seni站果度係有免費巴士出bukit bintang）

典型遊客，去亞羅街食黃亞華，亞羅街啲車駛得好貼，咁黃亞華就係街尾既。

行到中間，見到一個盲人叔叔，後面有個視障既妹妹拉住佢衫尾行。

叔：「到黃亞華未呀我地？」
妹：「ummm....」

我真係好驚啲車會揩到佢地，我呢個死毒撚鼓起左勇氣行埋去同佢講：「我都係去黃亞華呀，你地差唔多到架喇，但呢度好多車，同埋啲地好爛，你地小心啲，我陪你地行過去丫。」

去到黃亞華，我又忍唔住問佢地：「如果你地唔介意，不如我地一齊坐？」 佢地竟然話好呀，我地叫左每人三對雞翼，十串沙嗲（最少叫十串），3杯桔仔話梅。

佢地既沙嗲燒得好乾，唔好食既，雞翼真係好正，必試，桔仔話梅都好出色～

一路坐，我地就一路傾計，叔叔係吉隆坡人，以前係高級酒店做廚既，妹妹就係怡保人，佢地兩個而家一齊學緊盲人按摩。我咁岩同佢地講起，我之後會去怡保，佢地就好擔心我仲未買車飛，話即日買可能會無，仲驚我唔識路，話聽日係車站等我，帶我去買，我當然唔好意思勞煩佢地，好禮貌地推左佢地。

太多字 一日分3PART POST

傾傾下都傾左成個半鐘，埋單果時叔叔想請我食，但我好堅決地比返錢佢，果刻真係覺得人間有愛，好多人會用外表去判斷人，但佢地睇唔到我個樣，都選擇相信我，我好感動。:( :(

行到街頭，呀妹應該岩岩未飽仲想食野，叔叔怕阻到我，就叫我走先，話佢地仲想食啲野，咁又byebye了。之後我獨自行左去Pavilion行下街，主要係去12蚊店買把刮毛刀

買完就搭輕軌返去，行返去果時發現條路睇到KL Tower同KLCC

DAY 2 完

支持

DAY 3

一早起身就去唐人街，想去麗豐茶餐室，坐滿哂，毒撚淆底唔敢搭枱，轉場，去左星江茶餐室，叫左個咖哩麵，不過不失

細咖哩麵 $6RM 桔仔話梅$2.5RM

食飽就行去郵局，琴日係central market買左啲post card，上地鐵站條天橋向右就到郵局，啲冷氣爽到坐左陣先走

天橋行返出黎，行另一個方向就係去Kuala Lumpur火車站，如果無staff可以係呢邊自出自入，影完相就係出口出返去（而家好似封左）

對面係KTM總部，行隧道過對面，屌佢，勁撚陰暗，勁驚比人搶野，好彩見到有個勇敢的鬼婆同我反方向一齊行。

望返過火車站先

過左對面就會見到國家清真寺係你附近架喇，但係因為佢有開放時間，我打算2:45到門口，3:00入去，但果時只係11:45

咁我就經過清真寺，直行去伊斯蘭藝術博物館，$14RM入場費，值！我拍心口講，抵比，入面啲野靚到，我好多下忍唔住O嘴

河兩岸U型路線
當年我都行過
但你好似行得有點快

等睇Melaka

仲有三日！原來有人睇 加速先

多謝大家支持

DAY 3 part 2

向返清真寺方向行，右邊會有條斜路既，沿住一路行就會去到警察博物館，免費入場，又係登記國藉就可以。

入面唔比影相，好多假人公仔同好黑，行行下無啦啦有個staff係度郁，比佢嚇到個心離一離.....屌佢

睇完假人就再向上行，就會到天文館，唔知有咩睇，我純粹入去嘆冷氣同hea時間

去到2:15我就返去清真寺，係出面坐下hea下

上上下網，突然有個職員行埋黎問我「photo?」，我以為佢想幫我影啦，點知佢話「photo me!!!」跟住企定係度....好啦！我影啦

到2:50我就去門口排隊登記名同國藉同人數，女仔唔準露頭髮，唔準著短袖短褲，清真寺有袍同頭巾借比你，男仔著短褲都要笠袍。

個個都話我好似無臉男

入面好寧靜，好宏偉，但三十幾度著到咁，我真係出哂水，覺得條頭巾本身臭臭地

呢個係祈禱廳，非穆斯林唔入得。

我留到3:55就還袍走人，去KL Sentral買去怡保既KTM飛，要等成80幾個人，等左15分鐘都仲有76個人，我決定上網買，再返hostel叫front desk個靚仔幫我print出黎

等到餓又買唔到，去左小印度間old town white coffee食左個椰漿飯+青檸梳打，no good no good lor

7點就返hostel沖涼，太撚懶食包餅當晚餐算，想早啲訓，點知同房新黎果兩個鬼妹煩到嘔，又嘈又食到成地野食。

DAY 3 完了。

補補伊斯蘭藝術博物館圖先

留名

毒撚留名抄行程

雖然一個人去旅遊雖然好free 但係好怕自己一個無照應一出事就撲街

睇下去邊啦 好多地方我都驚 偉大既鬼國我都唔敢一個人去 我算好彩 係馬來西亞淨係比人非禮 無比人搶過野

DAY 4 part 1

今日要去黑風洞，所以要去KL Sentral搭KTM，啲車唔算密，10:45去到岩岩走左車，要11:45先有車，咁就去m記食個早晨全餐先，平就平喇，但同香港比爭幾皮！

11:45有車，大約是12:30就會到batu caves，跟住啲人行就可以喇～～

係呢個猴神右邊入去，有一個要比$5RM既洞可以入去睇野，仲有條好長既樓梯，上到去無野睇既，行撚到我腳都震埋....

入面啲野好似好假咁

出左去之黎繼續向前行，就會見到金色果個神像，左邊就係聞名不如見面既樓梯！

熱到我爭啲諗住走，但一場黎到，無理由唔上去既，都一樣，女仔唔準露腳，樓梯下面有啲姐姐會租啲絲巾比你包住對腳，比$5RM佢，落黎會退返$2RM比你

上到去，係幾得意既，但會有啲up同好濕，因為太攰關係無再行上去就折返左

黑風洞其實係咪唔值得去

去一次就夠，當見識下，但唔好預會留得好耐 我呢次以為會留幾個鐘，點知兩個鐘都無就走左

Day4 part2

走果時先13:35，我都無諗過咁早，即刻改變行程

返KL Sentral轉輕軌去bukit nana站，行左15分鐘去KL Tower下面個接駁車站，等左大半個鐘都無車

本身一齊等緊車班人個個都行路上左去，我今日行得太多樓梯，唔想再行，終於比我等到架車....

買左skydesk果個套票上去睇風景，$105RM，可以出去果個透明箱度影相，但係我畏高，出到去腳震🤷🏻‍♀️

上去之前要簽份野

影完相圍住行左半個圈果時，突然勁撚大雨，所有人都要返番入去....

無乜癮，又懶得再等接駁車，行路落返去，再行路去bukit bintang，本身想去lot10食十號胡同，但行錯路，咁就去返亞羅街食黃亞華，今次叫左福建炒麵

食左$18.9RM

行返出去之後就去左Sungei Wang Plaza度行Giant超市，暫時我覺得呢個超市最好行，不過無買到啲咩，因為之後仲會去其他地方

買左啲零食就搭車返去，Medan Tuanku站對面有個商場叫Quill City Mall，唔肚餓，食左杯雪糕就返去

day 4完

仔都俾人非禮

過幾日都去kl
3日半夠唔夠行kl+馬六甲？

留名先 今年我交流團都去左KL 馬六甲同新山

評已正 想去吉隆坡同馬六甲

樓主打d野都幾毒，幾好睇

呢度啲人餓起上黎男女都岩架啦 有窿就想吉吉

Day 5

琴晚叔叔約左我今日係唐人街等，話帶我食野，我媽擔心我一個人係咁叫我唔好去，但我信人性本善，去左

唐人街見到

叔叔帶我去左間叫Ali Muthur Ahock既餐廳食，佢話遊客好少識黎，的確，無見到有咩人介紹呢間，椰漿飯+炒米粉，好食到停唔到口，埋單果時叔叔爭埋單，叫我留返啲錢傍身。

好撚好食！一定要去
我之後去吉隆坡差唔多日日都會落去食

跟住就去左飲我想飲好耐既龍眼水，勁推介，又係一定要飲，勁好飲

去附近個印度廟，都一樣，唔比著短褲，出左有個櫃臺可以寄放對鞋同借Sari，$1RM，唔知會唔會退返，因為叔返幫我比的

入面所有野做工都好仔細好靚 ，

當我影緊呢張相果時，後面有個印度人同我講，呢個係佢地既神既family黎，見佢咁熱心，我就坐左係地下同佢傾計，佢好好奇我係邊度人，我話香港，佢就表示佢知好多印度人係果度但佢無朋友係度，佢啲朋友唔係印度既，都去哂澳洲，又叫我有機會一定要黎睇下大寶森節

因為太熱既關係，又同叔叔走左去Central Market嘆冷氣 ，睇到張食物postcard果時...

叔叔問我食過雲吞麵未，我話未，佢就話帶我食，其實岩岩果餐都未落格，又唔想佢老人家請我食野，我就話好飽，點知叔叔話：「你聽日就離開吉隆坡，食唔哂唔緊要，想比你試下個味呀。」

見佢咁誠懇，我就同佢去左食麵，位置係麗豐茶餐室既左邊果個鋪位，原來雲吞麵唔係我諗既雲吞麵，係一碗湯雲吞+咖哩雞撈麵，呢度都係$14RM啫。

因為果日係馬拉既公眾假期，條街勁多外勞，我諗住去KLCC，咁叔叔就陪左我去買飛，驚呢度多外勞我會唔安全，byebye叔叔

去到KLCC兜左個圈，行下書局就返左Hostel。

趁天未黑就去Medan Tukuan隔離個商場食野，揀左地下超市對面間chicken rice，睇住meun都唔識嗌，叫左個一人套餐，$19.9RM，食慣香港啲貴野，諗住佢咁平唔會多野，點知上枱果下呆撚左，最後食唔哂（影完相之後食多左兩條菜）

DAY 5完～

幾好睇
我覺得咭仔話梅好難飲

平時係咪唔飲酸野？ 我勁鐘意酸
沙梨酸梅我都勁鐘意飲

新山治安點 聽講好恐怖但我都想去

LM睇馬六甲
絲打無食肉骨茶同叻沙？

第一日就食左肉骨茶喇
叻沙就未有機會試，叔叔介紹左唐人街有間食亞參喇沙話好好味，但太飽食唔到，準備9月去果時會試

DAY 6

今日七點就起身check out，去TBS車站搭車去馬六甲喇，去到個車站勁多人

跟住指示排隊，好霸氣咁同佢講melaka，one person！ 佢就會登記埋你個名，出飛，$11RM。

9點車，但而家先8:20，咁去買個蛋糕仔食當住早餐先，好味～

準時9點開車，啲位闊撚到 ，勁舒服，聽下歌訓陣，10:40左右就到Melaka Sentral。

話說我搵極都搵唔到出雞場街既巴士係邊度等，見到有個華人婆婆，我就用普通話問佢知唔知邊架巴士出雞場街，咁佢就話佢都係搭果架，叫我一陣有車就跟佢上

上車同司機講china town或者jonker street就可以，$1.5RM，上到車我自己坐左係窗口位，婆婆本身坐第二度，突然就走過黎坐左係我隔離，同我講，佢去佛堂食飯，問我去唔去，我以為係啲寺廟，覺得去見識下都可以就應承左，沿路一路就到，婆婆就一路同我介紹啲地方。

伏既開始！以下全字無圖，但真伏！

落左車之後就同婆婆一齊行，一路行一路傾計，佛堂仲有十分鐘先開，一開門，婆婆就叫我一齊排隊，話係佛堂堂主每日都會免費會派麵，排隊果啲大部分都係精神有問題或者流浪漢 ，果下已經好驚

點知排我後兩個果個呀叔無啦啦同我後面個男人講：「讓我嘛，讓我先排，我想跟美女一起站，嘻嘻嘻。」我心諗，大撚獲，但都無理由而家走。

攞完個麵，我已經無咩胃口食，但婆婆話呢度唔可以浪費食物既，我都有食哂佢

然後事情是咁的，咁食飽坐左係度，有個傻傻地既男人係我隔離行過，隻手打左落我屎忽度 ，我以為佢唔小心咁算啦，然後佢兜左一個圈返黎再打多一下 ，仲要擰轉面望住我笑，叫我「靚妹」.....嬲撚到傻既我同婆婆講有人摸我，婆婆又無咩反應...

屌你，男人都摸！

自己洗完碗就盡快離開呢個鬼地方，因為洗碗果時又比痴線佬撩，勁驚，跟住婆婆送左我去橋果度我地就分開了。

行前少少紅屋果邊，過左橋就到雞場街，出名既雞飯粒就係係度食，呢度熱過吉隆坡好撚多 ，就黎曬到變炭，行左個圈買左啲postcard頂唔順就行返hostel放低個backpack先

今次訂左One vacation home，離紅屋大概10-15分鐘距離，民宿style，一個人一間房，shared bathroom，去到個屋主用閉路睇住我，叫我擺低個袋係門口，佢一陣幫我拎入屋，夠鐘先返黎

返番去紅屋果邊，好多呢啲車，但我係窮撚，唔會咁奢華

DAY 6 part 2

沿住河邊一路行，買飛去坐船仔，$21.2RM。霸左個靚位，但隔離個台灣老母+個女就好撚煩，想打7個細路，老老實實，啲水就臭臭地 但唔想行又想遊覽黎講都唔錯既

熱到我仆街 ，啲汗滴滴仔咁滴，就死返hostel抖陣，順便問屋主攞key，一開始見佢串串地 ，印象有啲差，點知入到屋佢nice到爆，一輪嘴介紹哂呢度有啲咩好食，比埋張美食地圖，又比哂相我睇

對唔住唔識影相 但百幾蚊晚黎講真係好舒服

好，寫埋postcard就出去寄，郵局係紅屋附近，寄完就去左郵局隔離間博物館睇野，登記果時明明同我講free，行入去前又收我$1RM，果兩條馬拉仔是咪食夾棍

成個館得我一個人，慢慢睇左啲馬六甲歷史既野，無影相，睇睇下岩岩門口其中一個staff就係樓梯位yap我，同我講樓上係art gallery，叫我跟佢行呢邊上去

係樓梯行行下，佢就同我講give me your phone！我心諗做乜鳩 ？跟住同佢講no no no ！點知佢一路講I take pic for you，一路係我手格硬拎左我部電話，仲係咁摸我隻手 ....金翅仆街鳥！呢度叫救命都無人會理我，我唯有金睛火眼望實佢

樓梯

上到去我即刻叫佢比返個電話我，佢又借啲意話未影相，一影完我講左句thank you就搶返部電話，屌佢呢度有咩好影

最好笑係睇到呢度，佢問我上面啲中文字點解，我解釋左非禮勿視同非禮勿聽比佢聽，後面果啲真係撩到我唔識睇，我話我睇唔明，佢問我，乜我唔識中文既咩？屌！真心暈撚左

極不愉快之後又去返雞場街，見到媽咪麵博物館 ，好想入去同藍毛毛開演奏會 ，但係無心情了，仲見到夏日麼麼茶間地理學家

兜多個圈就行返去紅屋方向，上左St.Paul Church，離遠望到觀光果舊野

Day6 part 3

又熱又比人非禮，覺得天黑會仲危險，就趁早返hostel抖一陣，再係附近食晚餐算，就返到去果時，就係門口見到Steven，佢問我做咩咁早，我話比人非禮好驚，返黎換件衫就出去食野

點知steven勁緊張，上屋搵左條牛仔短褲比我換，又無啦啦比個防彈背囊我 我好堅持換左條褲但唔用個背囊

：我車你出去食野啦
：行出去都唔洗三分鐘，唔洗麻煩你啦
：上車啦！見你一個女仔先送你
：可唔可以唔著外套 熱到發瘟
：想再比人非禮就唔好著

前面左轉一分鐘車程都無，文化街美食中心隔離，有間食魚蛋河，自己揀餸，我請steven飲左枝馬蹄水，total$16RM

食飽，上車，佢就話帶我去一個地方啦～原來係去海上清真寺，我本身仲以為唔識踩單車，又唔敢亂搭的士就唔會黎到呢度，我太好運喇！

黎到行左一陣就有日落睇，Steven叫我唔好上網寫好評話佢車我去睇野，佢話驚個個黎到都問點解steven唔車我去玩

見到埋水陸船 就返去沖涼訓教 呢啲咁浪漫既地方 希望下次係同男朋友黎

Day6完～

支持一下留名

STRONG POST LEAVE NAME

唔入去地理學家度飲杯野既，幾好feel的

又非禮又搶電話
好得人驚

其實係我蠢，去之前做research做得唔夠，馬六甲好熱，我著左背心短褲，係佢地眼中可能有啲暴露 不過除左馬六甲都無遇到其他唔禮貌既人

熱得濟 又有啲不愉快經歷 頹撚左 但去左街頭間三叔公買奶茶做手信 勁好飲

如果去吉隆坡3日2夜 有咩地方好玩？
想散心
想食野 行下大街小巷 睇下當地人生活
唔想shopping
睇岩就買機票架啦

我都唔shopping 吉隆坡話細又唔算好細 我準備去第4次 都仲好多地方未去

唔怕遠小小可以去布城 有間粉紅清真寺
想近近地就可以玩地鐵線

Batu Caves站：黑風洞

KL Sentral站：小印度

Pasar Seni站：唐人街

Kuala Lumpur站：
國家清真寺 伊斯蘭藝術博物館 舊火車站
附近有個鹿園/雀鳥公園

Masjid Jamek：嘉美克清真寺過對面馬路會有個馬來人既市集，類似唐人街啲檔，但轉哂係馬來人做生意，穿過個市集會去到一條街，成條街主要都係馬來人，如果你想睇下當地人生活可以去睇下，不過一個華人臉孔過去會有啲啲雜

Chow Kit站：我未有機會拜訪，果度有間錫克廟，有個chow kit market，聽講係類似回教人既市場，都係有啲雜，但想體驗應該都好適合

PUDU站：（食）
燕美市場，改左名做ICC PUDU，好多好野食，主要做早市

為食街，夜晚成條街都係檔口賣野食，好多都好好味，無見到有旅客，想體驗就最好不過。

絲打好想奶你d紋身同隻腳呀

屌你 打哂格都岩

Thank you
玩地鐵線算 打算後日出發
如果夜晚有無咩方法係機場出番市區 講緊1-2點
物價係點？

好睇
上年去過吉隆坡同檳城
對吉隆坡無咩好感 人同地方都麻麻
但超級鐘意檳城！成個地識好似舊香港 啲招牌同啲字
啲人又好有人情味又講廣東話
要係馬來西亞先搵到香港
黎緊想去怡保
留名睇

馬拉是個好地方

KILA2機場巴士好似尾班2點，但係過關好慢未必趕到，機鐵同巴士最早班車好似都要4點幾5點先有，最好解決方法就係的士或者hea一陣先搭頭班車出

物價低 你預唐人街果啲餐廳食野可能都係$10RM食到餐，新式啲既餐廳就$20RM，連鎖既$30-40RM，大概香港一半多啲

黎緊去吉隆坡 留明

太熱會令人好頹，熱到行都唔想行

怡保仲似香港，全部人都講廣東話
仲要係我地聽慣既標準廣東話
檳城都叫夾雜左福建話
怡保啲芽菜雞好正

Day 7

一早就起身出去食雞飯粒 三間都咁出名，食邊間好？我就揀左和記，平時啲人話中午有排排隊等，我就揀左佢開門即刻入去，叫左杯涼水+一人份雞飯粒，$7.4RM，好好味，抵到爛

食完就返去hostel，諗住坐一陣就出去搭巴士返車站，點知steven問我介唔介意早啲去車站，有兩公婆都要走，一次過車哂我地去車站。

到Melaka Sentral買完飛，大概12:00上車，13:40就到返吉隆坡BTS站，再買車飛去KL Sentral搭KTM去怡保。

買左16:00既KTM飛，係車站hea左兩個鐘就上車

跟錯左對面月台啲人落車站，自己on99上左車，無人，嚇撚死 攞條狗餅出黎食下先！

岩岩好兩個半鐘18:30到，好彩未天黑，住the container hotel，一路行入去都已經覺得呢度啲建築好靚

Hostel圖

有條sir滑梯 好想試下玩

check in完就附近搵野食，原來後面就有間老黃芽菜雞。呢度係一人份量 ...$15.7RM

跟住有個伙記同我講，一個女仔真係要小心，呢度有起咩事報警既話，警察有排都未會到。

佢講到咁，所以我食飽就返去，天黑就驚驚，係hostel隔離間士多仔買左啲零食就上房沖涼訓教～

Day 7平淡地完～

係呀屌 係吉隆坡都好啲 馬六甲激曬 怡保我等紅綠燈等左勁耐 曬到爭啲暈低

怡保我又係住呢間container hotel
平靚正近火車站又少人又舒服
仲好岩自閉

Day 8

一起身就去左二奶巷果邊，發現無咩野食，天津茶室又排哂長龍

見到壁畫了

咁就慢慢行埋去新街場果邊食奇峰豆腐花，買豆漿 太熱，食完又返hostel訓左陣。

訓醒就係附近睇壁畫 遲啲比埋怡保壁畫街啲圖大家睇 因為第一次無去 唔加落呢個遊記度

仲有啲建築

睇完餓餓地，又行返去新街場 好有舊香港feel

出名既德記夜晚5點先開，咁我唯有食下隔離間新德記，聽講都唔差，叫左八爪魚同月光河，個伙記姐姐都 ，問我一個女仔食唔食得哂

可能曬得濟，食完行行下返去有啲暈，經過書局買左幾張postcard，我搵左好耐

由於晏晝係新德記食到勁飽 無用既我夜晚係又食唔落既

所以
Day8又平淡地完～

有無sir滑梯

冇
睇返你啲相諗起好多回憶
一個人係黃亞華門口企左好耐都唔敢入去食
次次都飲大量桔仔酸梅

我啲馬拉朋友都怕左新山

我第二次去都係吉隆坡》怡保》檳城咁玩 仲去左文冬做義工，但覺得第一次自己去啲反應真實啲，就打左第一次去既遊記

文冬食竹筒飯同炸豆卜

去山區做義工
估唔到馬來西亞都有竹筒飯，諗都冇諗過
我第二次去馬拉都係去吉隆坡檳城怡保

見到你咁有共嗚我有種他鄉遇故知既簡腳
而家去都係去幾日吉隆坡 探下叔叔 食下野 都好想去多次檳城 hostel個老闆娘好好人

支持好懷念馬來西亞啲野食

所以好想去

上次去吉隆坡檳城都係為左探朋友
去傾下計食下野咁，景點冇咩點去
第日得閒又會過去行下
檳城住過兩間hostel，唔知會唔會同一間呢

去啦去啦，真係好正
成個五六十年代香港咁
香港已經失傳既野都可以見到
當地人仲好好人

我住thirty three stewart houze丫～

樓主12日連去4個城市好似幾過癮
但我去的話都係吉隆坡+馬六甲先 可能6日5夜/5日4夜
最想去哩兩個城市

和記雞飯粒個老闆娘食到認得我叫做仔， 好掛住佢

btw 散飯我覺得好食過雞飯粒

未去過檳城，但馬六甲已經覺得好正
好休閒，又有舊香港feel

唔係住呢間
我住其中一間房入面冇冷氣，熱到出煙

冇食過和記雞飯粒，食左另一間
我試過老黃芽菜雞，芽菜+雞+河粉都超正

完全係我心聲
吉隆坡
反而檳城好正，d人勁nice

推
樓主建議去怡保、馬六甲幾多日好？
係咪3日咩都去晒？？

留名先, 最想睇既檳城未打到

btw 我年頭去左3日, 都幾hea咁行但發覺好多地方都錯過左, 好想再去

LM 下年去

馬六甲如果weekend去住一晚好啲，因為雞場街有夜市

怡保其實兩日一夜都夠，如果唔去霹靂洞/古堡
馬六甲都係兩日一夜ok 佢主要景點都好近

我果間個老闆娘好nice，但出面個休息區好撚多蚊

我諗住飯粒好似好出名 叔叔成日話唔好食

屌 打完day9唔小心del哂 檳城呀！！！

強帖留名
上年去左檳城,KL,馬六甲
馬六甲治安真係唔多掂
兩個男嘅去都幾乎比人老笠

Day 9

9點起身，9點半去左火車站隔離間old town white coffee度食kaya toast，飲杯奶茶打發下時間

又係靚靚好天氣 不過曬死

10:15返去拎袋同check out，再去火車站度坐，上網買左12:50火車去檳城北海，KTM有戲睇，不過有兩個印度小妹妹係咁跑黎跑去嘈到聽唔到 有巨石強森睇

大概14:45就到北海，跟住啲指示行，行去搭船過George town，人同車都一架船，吹下海風幾舒服

跟住sadsad的男子落船

搭15分鐘左右就到，睇google map，hostel好似唔遠就決定行路過去，行左20分鐘

住Thirty three Stewart guest house，近love lane，6人mixed dorm，$60幾蚊晚，唔錯

擺低野就火速出去睇壁畫同鐵線畫，信我！唔洗跟地圖，自己周圍行會睇到仲多

本身想揀啲靚既post，因為太多，揀到最後都係好多

Day9 part2

去左相機博物館，$20RM入場費，睇你覺得值唔值

出黎見到貓星人

跟住又去睇啲街，經過St.George Church，兜返Love lane返hostel抖一抖

為免太夜一個人出去，5點我就出發去汕頭街，河粉+雞腳，$7RM，杯龍眼水好似$2.5RM

Day9完 太怕死 無夜生活sor

係呀！果時hostel主人話住咁耐都無試過比人搶野，但早幾日係民宿門口比人搶左個袋，驚我危險

係hostel多數自閉，好少係出面

屌我都係 毒撚唔識識朋友

壁畫好似多過早幾年好多
睇黎ktm你係坐第一排？上次坐頭位比前面塊版頂住好辛苦

你都識到人一齊玩又識到uncle唔毒啦

牛干冬酒店出面果兩幅 我4個月之後返去都唔同左
可能我腳唔長 無乜頂住 但睇電視條頸好攰

正常我都唔會頂到，係冇得向前申好辛苦
部電視咁高好難睇

慣左橋腳 唔大影響 但啲戲都幾好睇下

治安咁差
之前同女朋友去馬六甲又唔覺咁差喎
可能好彩無咩事

絲打你做乜成日都比熱心人叫小心，係咪太少布佢地又唔好意思直接開口，馬拉未危險到咁啊?
利申:阿公是華僑

終於到檳城

我無曲線話馬拉好危險 我之後都仲有一個人去

只係想同絲打們講，著多啲布其實無壞
同埋搶野我就唔多覺有，但當地人都同我講話比人搶過的話，巴打都好，相機果啲都係小心為上，有啲事唔一定會發生，但去到第二啲地方提高警覺都好既

因為其實我覺得馬拉啲印度、孟加拉人，無香港啲南亞人咁壞，但著得太清爽，特別係一個女仔都係唔好既 始終文化上有差異

雖然我見都有當地人都有咁著，但可能我地樣太旅客，所以先比人撩，叫我地做baby

因為有個印度店員一見到我就知我遊客，我話係香港人，佢話我係日本人，我再話係香港人，佢都係繼續話我係日本人

又有印度婆婆問叔叔我係咪泰國人，婆婆好可愛，所以其實我都遇到好多有禮貌既人 我愛馬拉

唔算既，因為hostel主人話係因為可能我著得太清爽，又一個女仔，佢話著返多少少，或者兩個女仔會好啲 之後我就習慣左佢地既文化，去邊都會披條巾

早排去左檳城同怡保，咁睇落檳城真係好安全

留名支持

好睇

檳城一開始我都係跟地圖去影, 第二日再跟個伯伯佢先帶我去多d

唔記得係咩戲啦

係某間唔係遊客區既7-11買支水個職員同我講日文

Strong post
點解樓主係kl玩得咁開心
我去到淨係覺得烏煙瘴氣治安又差
但檳城真心正
慢活得黎所有人都勁nice勁冇企圖心
識左個檳城哥哥佢車我同朋友玩左3日
一個仙都唔要我地俾
菊花仲要安全
到而家都仲未明點解要對我地咁好
定係我地香港人太市儈先覺得人地對自己好一定有意圖
Sorry for 1999

係咪楊伯

我都唔知我係KL玩得咁開心 見好多人都唔太喜歡 我準備去第四次喇 一年去左四次

唔係華人, 佢自稱係人力車協會個會長, 唔知叫咩名

點解你可以去咁多次, 定係你每次都係快閃hea下

一年去四次

吉隆坡+馬六甲係咪5日4夜已經夠?

除左日 韓 台之外 好少港人會一年去同一國家四次

第一次就係呢次去左12日malay 第二次去左10日
第三次6日5夜KL 第四次4日3夜快閃

夠呀 馬六甲留兩日一夜夠喇

4日3夜都唔叫快啦

你好愛哩個國家

Day 10

一起身就去左牛干冬街間伍秀澤海南雞飯度食，燒雞飯連埋野飲都係，$6.6RM，檳城物價仲低，好正

食飽突然落雨，狗衝返hostel門口坐下，好快就停左雨

停左雨就繼續出去鳩行，搵下壁畫

又見到貓星人

見到慈濟宮向右轉果條街有鐵線畫

出返慈濟宮既左邊過馬路，就係有最出名既兄妹踩單車堅畫既Lebuh Armenian

穿左出去條街之後亂行，啲相有location，想知的話再比街名，因為好多我都唔知係邊

跟住就去左姓周橋，大澳feel

幫個男人影左張沙龍

Day10 part2

沿住條街出返去，行返去鐘樓果度

行入去舊關仔角個市集，不過岩岩落完雨，啲泥地好嘔，好快就走左

下站就去左對面馬路既Penang Musuem，$1RM，嘆下冷氣都抵，幾多野睇

博物館貓星人

隔離就係St. George church

去左愉園茶室果邊食Cendol，$2.7RM

琴晚碗野太好食，再返汕頭街食，不過我問佢雞腳換豬腸得唔得，貴啲啲，$9RM

Day10完～

馬拉華人多數見你華人樣都幾好, 係響街頭9 fing fing 果D 孟加拉人或類似印度人果D就小心

我都有食呢間珍多冰，食完個人清涼晒，好正

我食果既碗野唔是好凍

馬來西亞最令我掛住係個桔仔冰 好撚好飲

我食個碗成碗都係冰

我果碗食到我成手黑糖 但都好味

我都係呀 去到狂飲

係啊，華人就見到都好好人，上次落好大雨，係唐人街想買把遮，但啲孟加拉人開價開到癲，有個華人姨姨買外國人價，但收我地好平

好彩叔叔係唐人街有啲地位，啲孟加拉人見我地同叔叔一齊行就會好驚唔敢撩我地

唔怪得啲人話首都治安最差

果到華人係高危一族黎
知你有錢 馬拉人又排外

Day 11

今日都係食伍秀澤海南雞飯，不過今日係
「白砍雞飯，一位，豆蔻汁，謝謝。」

$6.6RM，本身佢話太早未有湯，咁我話唔緊要，點知佢即刻勁快整左碗比我

食飽就去返love lane同lebuh chulia中間果個路口位等203巴士去極樂寺，搵唔到站牌，又周街問人，問左個伯伯，上左車佢同我講佢80歲，對腳唔好，所以要搭呢架車出光大，去到光大要同講byebye

沿途風景

因為上車果時買飛，同司機講左去極樂寺，到差唔多落車果時，成架車都係得返我一個人，佢見我都迷迷茫茫，同我講下個站就到，好好人

你是什麼撚生物 是咪黃金

跟住啲人行就會搵到路，上一段路仔梯級

就會見到有個放生池，有啲龜係度互咬龜頭

極樂寺既相，上面好舒服，風景又靚

有個萬佛寺要另外收費入，無記錯大概$6RM，見到有求必應鐘，即刻求個闔家平安

跟住就去左搭纜車上去

極樂寺貓星人

出返岩岩入黎果度再行前少少，見到有個外國人都係出返George town，就跟佢上車，都係搭203，上巴士同司機講love lane，落車果時司機仲特登提我落車，超好人

Day 11 part 2

因為又落毛毛雨，就去左間係相機博物館附近既貓cafe休息

貓星人美態

比貓玩完，又係街見到貓

肚仔有啲餓，去左好出名既大肥咖哩麵食咖哩麵，好味，好似5點就會關門，$5.5RM，又係勁好味

食完又去左新月宮茶室食炒粿條 麻麻地啫，仲要$8.2RM

食飽慢慢行路返去hostel，揀左條未行過既路，諗住順便睇下啲街，但條路無乜點見到有人，行行下有架車駛過，駛到我隔離放到好慢速度，跟住係我前少少停低左，車門開左...

果下我真係心諗：仆街會唔會有人落車捉我上車，之後拎我去賣或者強姦我

原來係hostel老闆同老闆娘，老闆娘話岩岩出去做完野，咁岩見到我，就諗住兜埋我返hostel，跟住佢話帶我去舊關仔角個market行下，老闆就係車等我地

老闆娘當我小朋友咁拖住我隻手過馬路，好warm啊～係市集買左幾條巾，佢仲幫我講價

咁岩果時有bear bear睇

老闆娘背影

睇完就天黑lu，返去執定野，聽日去曼谷

Day 11完

我都有睇到熊仔展覽

可能同你同期去

我上次想踩單車去舊關仔角, 不過見個天想落雨就冇去

我上年9月8號-19號去架

我係十月去

黎緊會去吉隆坡 馬六甲 新山 狄神港 有乜手信推薦？

8月中同女朋友去KL 5日4夜 睇完絲打包膠好有用 女仔真係唔好著得咁少布..好危險

手信我差唔多次次都無買 因為無咩好買 買親都係肉骨茶包
不過馬六甲有間手信鋪叫三叔公，啲拉茶同KOPI都好正，入面仲有啲特色啲既野食可以買，諗唔到買咩可以一次過係果度買哂

有無人覺得馬來西亞啲印度人仲好人過啲華人(老個啲)?
個啲老華人好似好多都想劏你咁，一就好似想呃你
個次同女朋友係馬六甲夜晚坐的士返central 再坐巴士返吉隆坡，諗住上架華人的士安全啲，途中個司機識講廣東話一聽就知我地香港人，話自己係咩第三代華人乜乜乜，之後個司機無啦啦話咩去接個人 已經嚇死我地，之後佢去左唔知邊到接左個類似印度定巴基斯坦人，仲同佢一路講啲唔知咩話，我同我女朋友已經心諗仆街 我問佢去central喎，佢話知道好快，雖然最後無穿無爛去到central ，但途中嚇餐飽，同埋佢無啦啦就話走去接個人咁我坐的士做乜 呢架叫巴士啦

當然唔係淨係呢件事，但加埋其他小事我對馬來上左年紀既華人唔係太大好感，反而覺得印度同馬拉人更加真心真意對人，可能因為華人貪錢既基因影響太深

啲燒雞翼真係好正

下星期去KL，跟樓主行程先

我都係覺得kl 好污煙障氣